----
title: vitual-dom原理与简单实现
----

## vitual-dom原理与简单实现
有一个简单粗暴的办法，就是一旦数据发生变化，就重新绘制整个视图，也就是重新设置下innerHTML.但是问题是这样性价比太高，对于简单的局部的小数据还可以，一旦遇到大型复杂的应用就不行了，所以我们采用JavaScript的方法来模拟dom数，用新渲染的对象树去和旧的对象树进行对比，记录下变化的地方，然后应用到真实的dom树上，这样就不用全部重新渲染了，这就是虚拟dom的优势。
